813 全民檢討討論

我唔撚割！但檢討一定要做！

首先完全攔截離境出口，會令唔少人未必得到賠償或者改機票既安排，而佢有機會好難再拎錢出黎買過第二張急機票

＜傷及無辜＞
呢個係最容易俾位人入既地方
可能大部份人都好沉醉812既完美勝利，所以813都想重覆同樣既完勝
但大家今日都知道，晏就真係好少人，係812既10分1都冇
今日晏就咁少人出黎我自己都好唔開心，覺得香港人爭取唔到完勝係抵撚死

改善意見
＜減少傷及無辜／尊重旅客想離開既自主權／製造怨氣疏導口＞
我想提出既係，阻塞可以做得形象好啲
而形象好係對爭取國際支持好重要，雖然我明白救到香港既，只有香港人
但多一個朋友就少一個敵人，多一份支持，就少一份反對

今日我見到T2阻塞係示威者同旅客之間短兵相接好多衝突，係好唔理想
最balance到成效同怨氣既方法
就係每一個通道都用行李車塞，係最左或最右既位置，留一至兩架行李車既位，俾旅客排隊上機，同時集中展示一啲道歉既標語，亦都可以減少肢體衝突，但係要一視同仁，全部都係要排隊入離境閘，盡量唔好俾不公平既特例發生

咁樣做係可以令航班延遲，而產生既雪球效應，前面既機唔走，後面既機就冇位泊，最後係可以慢慢逼到機管局將夜晚同半夜既機取消，因為要時間處理前面既航班

當然我相信都會有旅客因為遲到而上唔到機，但係決定delay幾耐落閘既唔係我地，而係機管局/航空公司佢地既評估，所以係可以有效咁將影響部份卸責落機管局同航空公司既「管理手段問題」，而唔係100%因為示威者攔截而上唔到機

＜成效可以就人數而調整＞
咁樣同樣人少可以做到癱瘓機場，你唔好睇少夜機同凌晨機既數量，夜間轉機既亦都有好多。
更重要既係，如果我地人夠多，我地可以令佢自然塞爆而取消既航班增加，但人數少就可以令航班要多啲時間上客先起飛，從而令後續既航班慢慢谷爆而取消
（我地必須要接受人數唔夠自然塞爆呢個現實，唔可以輸打贏要，但唔代表人少就乜都唔做鳩坐）

絕對唔好有暴力衝突係示威者同旅客之間出現

相關參考
我係空管主任，我想講今日機場真係呢兩個幾月黎香港人贏得最靚既一仗 (下集)

堅守Be humble，be water既原則
機場係國際舞台，形象工程係好撚緊要
不要被仇恨支配理性思考

第一，請停止在機場勇武，機場係和理非嘅地方，有時間係機場勇武不如做多啲文宣

第二，唔好再捉鬼，唔會捉得晒，喺機場你去做文宣唔駛塞晒條路留返一小部分俾人行就自然會塞，所以啲鬼做乜都冇用，唔該記得你個目的係癱瘓機場

第三，唔好玩膠，今日捉到公安又話遊街又話錫春袋，如果你去機場係認為可以玩玩吓，唔該自己返屋企攝高個枕頭諗清楚

推

要改善 不要割蓆

聽日814仲有冇和你飛？

我唔撚割你蓆，但你一撚定要聽人講野，唔好俾情緒支配理性

每日delay已經好夠
每日遲少少
就會滾雪球

唔完美，可接受，但需要改善、改進！

第一 絕對和理非 唔好再有手足被捕
第二 一定要塞爆機場！
第三 捉到特要盡快私了 抽下水就算 盡量唔好比傳媒見到
第四 物資可以主動share 比旅客

方向正確
係時候作出檢討
帶動落去

再推

發覺好post好易沉
真係要係咁推

推撚左成日都推唔到一個上熱門

加油

連登在明，政府在暗
對於善良嘅香港人，我地要認真諗下點樣同老謀深算嘅中共鬥
唔可以再中計

再唔檢討
聽日又到

最on9就係幾百部cam下行私刑 智障

無錯
今日收工就發覺
中左好多計
但仲有得救
自己香港自己救

叫唔聽
行私刑一定要阻止

push

請手足幫手推

[置頂] 和理飛814

［置頂］［緊急］ 民間記者會請幫手

如果大量的道歉，跟政府形成對比，可能仲有得救
3日不入機場

民怨沸騰，沒計

支持要檢討

大家諗下點善後

[推俾民間記者會戰友睇］［Damage Control] 機場圍公安事件應對公關

唔玩cancel 玩delay!!

屌你地老母 你地有無搭過飛機架？

機場現時既建議方法，希望多人睇到

8.13機場策略

延伸閱讀：機場人流

[和你飛] 外國人旅遊，中國人滯留

離境大堂被阻外國人：應該控制，而唔係阻止登記

P牌無正評
真係唯有推

明明一早定左和理非 邊個勇就係鬼
比人煽幾煽就變左現場決定 咁早咁多定黎把撚咩
有一套嚴謹守則自己唔遵守 今次咪柒晒囉
想行私刑一係就趁未有鏡頭即行 一係就拖佢入廁所
都唔知比人直播住黎行做咩春 智商仲低過警犬
前線已經唔係第一次失控

推！

想繼續發夢 各位要有思想上既進化！

不割席 不分化

！！！不要被人有機可乘！！！

依兩日機場其實達到既效果好大，影響好深遠！

無需要理會啲鬼！！

我會話係唔主動勇武，但遇到警犬沖出嚟拉人一定要救人/ 還擊

唔割，但
得罪講句 捉到公安都唔識用 係咪抵輸

機場三不
不衝突 不打人 不入禁區

前線失控就會輸
唔可以一句現場決定就忘本
我地要更多支持
更多證據

可以點定
你哋自己成日講
有兩隻鬼入嚟衝就可以清你場
依家又叫勇武唔好嚟
咁你想點
對住你哋啲政治潔癖冷氣撚個個都失控啦

真
一陣推埋

要道歉
真誠道歉
1.阻礙左旅客,點都要道歉
2.detain 記者,要道歉,我地唔是共產黨,唔會因不同意見detain人
3.阻礙救援要道歉,我地唔是黑警!

再解釋前線點解咁敏感,咁憤怒,雖然佢地有錯,但和理非不割蓆,大家都係被受壓逼,勇武派既犧牲外間難以想像
我地冇晒辦法,共產黨用整國之力壓迫香港人,希望國際社會了解我地既難處

蘋果幫大家諗埋喇

唔好斷章取義
捉到就交俾記者取證
要全球知到中共手斷下三流

啱啱發夢入左鬼城，
夢中深深感覺到，好多天師手足想捉鬼，反而變得人心遑遑。但亦反映到鬼顯然想天師之間割裂，互相懷疑！
夢中兩隻鬼都太蠢太易捉，有隻重要扮記者，袋住件大同小異嘅藍tee ，對鏡頭笑，明顯想刺激群眾情緒，而周圍好多難分真與假嘅手足，
當住記者面前發表好多過激言論甚至動手，
我所知嘅衝衝派天師先冇咁衝動同激動，
更進一步令大家疑心生暗鬼，正中對方下懷。
大家可以好似手足講咁完全唔理，
唔捉就唔會引起衝突同懷疑！
但考慮到誘餌鬼亦可能主動現身挑釁，
因此，大家亦可以考慮進一步手段，
一方面可以釋除大家互相懷疑嘅疑慮，另一方面大家統一地知道面對同樣情況應該點做，而唔會出現分歧同亂成一團。
既然大家都知有餌，又可能有不停刺激氣氛既鬼，真係到要對付鬼時，方法就變得簡單得多：
我地光明正大，鬼就唔同。
所以，我地需要一個放下身段，互相檢視嘅流程：

1.如被天師手足懷疑，勿衝動，保持冷靜，並確保在公眾環境同有大量手足在場時，主動提供身份証明文件(工作證、學生證等)俾天師手足去check 同解釋釋疑，再念驅邪咒語“克竟荃加筆德好死！”，此時搜身天師不得記錄任何對方嘅資訊

2.搜身天師搜完人，對方亦有權向天師核實個人身份，咁就更公平，同唔怕有鬼亂扮人去搜人身

3.如遇不合作者，先由同性人士封鎖行動，但唔行其他私刑，呼叫記者，並在記者或有旁人紀錄嘅情況場下，鏡頭下翻查其隨身物件同銀包証件

3.過程盡量溫和，同時唔可以一開始就公開証件資料，以防私人資訊外流，直到搵到對方係鬼既關鍵証據

5.以上情況發生時，旁人不起哄，不發表任何傷人或刺激性言論，否則以懷疑鬼既方式處理，搜袋同銀包証件

如果發現係鬼機會極高，
我建議交由記者記下佢所有個人資訊，並將鬼交俾記者處理。
我地無需要行私刑，因為，我地每次以文明既表現捉到一隻鬼，我地就多一分，向公眾証明鬼城手段幾咁低劣，顯示我地同佢地嘅不同。
而大家亦盡量唔好攜帶太私隱或會引起懷疑的物件，以免產生不必要誤會。
以上內容都係我啱啱瞓醒時嘅夢話，行唔行得通完全唔知，亦希望冇需要用到！只係有備無患預先確立一個共識，歡迎大家改動同補完！

Delay已經夠
每日都delay
好快就處理唔到
無謂拉仇恨值

有得救
大家一齊搞返好佢

推
請保持理智清醒
方法唔止一個 BE WATER

今晚証明左好似新城市咁打室內戰班防暴會無晒絕對優勢
入到裡面佢地好難再用隊形
有狗貪仆的話就會落單
落單就易被包抄倒，所以依個經驗值得參考

［機場事件］正面文宣方向及文章（ＦＢ）入黎用１分鐘ＬＩＫＥ，要贏唔要書！

唔係咁多人上到前線
但都希望出到分力
理智好緊要
行返條正軌
香港人一齊上

「不完美，可接受」

辛苦勇武 但機場始終係好多外國人抵港第一印象或者國際新聞重點關注嘅地方 即使捉到鬼 叫好就收 留下力

813「和你非」有感+未來方向

[P牌仔, 由於每日出post 有限制, 所以一次過寫哂小弟對今日機場813既睇法, 歡迎留言討論, 如果認同希望大家可以正皮, 推同share, 唔喜歡都可以比負皮]

先講一樣好重要既野: 我地今次運動係面向住國際社會, 我地做既一舉一動都會俾全世界見到!

目前為止, 我地最強大既武器就係「民意」, 而政府/黑警既武器就係「製造暴力」, 我地而家既民意已經好強大, 相反政府/黑警不斷出醜. 政府不斷「製造暴力」就係想我地出醜, 政府已經急到瀨屎, 不斷犯錯. 我地反而唔需要急, 唔可以中計, 唔好俾機會有位俾佢地入. 只要守住民意, 我地就會贏!

「不分化 不篤灰 不割蓆」, 大家都只係希望香港好. 不過有啲位都希望大家可以理性咁睇番件今日813 「和你非」活動可以進步既空間.

1.阻人上機
無論係咪鬼都好, 一定唔可以阻旅客上機! 唔可以比民意逆轉!

從一開始「和你飛」活動和平示威, 到而家呢一刻唔知係咪比「鬼」滲透左, 變左係癱瘓機場

8.12 機場癱瘓只係誘餌，比大家以為機場癱瘓會對政府有好大損失，而令大家目標由「宣傳五大訴求+國際文宣」去到變成「癱瘓機場」, 一定唔可以變成咁.

雖然結果都係癱瘓機場, 但機場自己停係機場同政府決定既事,

我地主動阻旅客上機係有機會違反人權 (雖然警犬同政府都唔講人權, 但我地要守住呢條底線), 俾旅客走, 架飛機最後停飛, 係機場決定, 而唔係我地去幫旅客「被停飛」

從市場學角度諗, 喺得機場搞「和理飛」, 目標對象係「旅客」, 我地要做應該係文宣為主 (反而癱瘓機場當係bonus, 同埋係政府自己出醜停機場), 不妨準備各種文宣材料(傳單, 舉牌, 甚至播影片) 去俾旅客睇, 好似搞展覽同導賞咁, 俾旅客知道香港發生緊咩事, 我地香港人既五大訴求係乜，點解會有呢場運動。

旅客係我地重要既盟友, 佢地可以幫我地將香港發生既事分享番俾自己國家既朋友/家人, 等更加多人知道香港發生緊咩事,

如果見到旅客，無論黎定係走都好，不妨同佢地傾下計，講下香港既事，或者係自己對香港既睇法(唔一定一開波就講運動, 可以傾下其他野warm up 下先, 見到對方舒服啲先再講, 如果對方唔想再傾都唔緊要, 最重要係表現我地香港人既友善)

不妨加埋以下問候句: (小弟英文唔好, 大家請自己再諗, 如果有英文好既朋友可以寫定啲稿件script比大家去向旅客說明番香港既事就更加好)
Arrival: Welcome to Hong Kong!

Departure: Thanks for coming! Please share what happened in Hong Kong back to your country and friends!

順便同佢地講聲，話阻佢地上機同搞事既人好有可能係警方假扮示威者搞事，解釋番之前啲示威活動既都有過呢種情況

再講多次: 一定唔可以阻旅客上機! 旅客係我地既盟友

以下有另一篇連登文章, 有講BBC 記者對今日阻人上機做法不恰當, 真係要注意
BBC記者：香港機場「和理飛」絕不應變成「停你飛」

2.捉鬼:
首先記得, 鬼唔係今日先存在, 同埋捉鬼並唔係我地行動既主要目的, 所以捉到鬼唔好咁High, 反而要識利用番鬼去達成我地既主要目的 (五大訴求+國際文宣)

如果發現/捉到鬼, 屌佢/禁固佢其實無乜意思, 我地應該反而係應該諗點樣利用番佢, 幫我地, 比如
1. 睇下會唔會見到佢既行動方針, 再見招拆招 (如果見到懷疑「鬼」)
2. 做文宣, 有合理懷疑所有破壞性行動都係「鬼」做 (e.g. 阻人上機, 自己出手鬼打鬼), 同樣係condom mode
3. 都係做文宣, 向大陸/藍絲朋友宣傳原來大陸公安都好支持香港運動架!
4. 立刻叫傳媒朋友黎影證據(樣+身分證), 影完就當「鬼」係condom 就OK

而今日捉到咁多件公安鬼, 好明顯係故意安排. 前嗰幾次示威都係香港警犬扮鬼多, 今次點解會有咁多咁明顯既大陸鬼? 特別係812 警犬出醜會講明左話會搵人扮示威者之後, 今日就捉到咁多? 成件事似係劇本.

個劇本係咩?
1. 無比人捉到: 負責搞事, 阻人上機, 鬼打鬼 (當一隻鬼揚左, 安排另一隻未揚既鬼玩「鬼打鬼」, 又可以屈示威者係暴徒)
2. 比人捉到: 想我地燥, 搏我地圍屌佢, 甚至行私刑 (你估警犬無諗過隻鬼會揚左? 當然會事前準備好另一份劇本)

而呢啲行為正正就係中共想屈落我地示威者度. 當黑警都要諗辦法去避開鏡頭做衰野既時候, 我地示威者同樣要注意番喺鏡頭前面既表現, 因為傳媒係我地既盟友, 會幫我地影到好多黑警既罪證, 而同時都係會影住我地和平示威者既表現, 比全世界睇到. (而我地做緊既和平示威係光明正大, 根本唔需要避開鏡頭或者阻住記者朋友)

今日見到當鬼被捉到既時候好似交足戲咁, 全部都頭耷耷, 好似好無辜咁, 而大家就喺度圍屌佢, 喺電視見到既畫面就會變成「一班暴徒圍住個受害者行緊私刑咁」(唔好比對家借位做文宣, 大家都知內地傳媒既剪輯功力有幾強)

所以, 我地搵完記者影完證據, 捉鬼既目標都已經達成, 隻鬼對我地黎講已經係condom

當然有機會係有「意見不合既兄弟」會講人「唔可以放人, 乜乜乜咁」, 呢個時候可以同佢講番個捉鬼目標已經達成, 應該放人

但如果佢死都唔放, 甚至想打人, 咁可能係想「鬼打鬼」, 不過都唔好一口就咬定咁佢就係鬼, 但要多加留意佢既舉動 (e.g. 可能會係咁叫人出手, 但自己又唔會打人, 或者大家鼓燥左之後就快速閃人). 通常依呢鬼會喺度大大聲叫, 然後見事成就撒退左 (真正既兄弟係唔會咁架!)

明白咁耐既運動, 我地身邊有好多兄弟姊妹流血受傷, 捉到隻鬼係真係會好想打撚死佢, 但我地都唔可以令之前大家既流血犠牲白白浪費, 只要警犬嗰邊有人因我地既武力而死, 我地一直建立既民意就會逆轉.

對中共黎講, 人命係唔值錢, 佢派一個公安/香港警察出黎俾人打死係覺得無問題, 仲會覺得如果死左公安/香港警察, 令到整場運動民意逆轉, 維持到國家安定, 係好值得既事.

而家中共真係已經無乜招出, 佢做到既就只係想我地自己出醜, 所以我地而家見招拆招, 先堅守和理非, 我地要保護既唔單止係兄弟既生命安全, 亦都唔好俾對家有人死 (佢地自己仆街就無辦法啦)

我地無需要自掘墳墓, 繼續等政府同警犬出醜就夠

3. 未來方向:
「民意」係我地最大既武器, 一定要守住. 同時不得不承認香港只係一個城市, 做到既野可能好有限, 所以個方向係要依賴國際聲音. 黎緊個里程碑係9月美國復會討論香港關係法及人權法案。

當林鄭話緊我地係no stake 既時候, 咁我地咪搵番啲有stake 既外國聲音囉! 咁多國家同香港都有關係/有生意喺香港, 香港有事, 有唔少國家都好關注, 雖然佢地明面上唔敢做太多野同發聲, 但佢地係默默支持緊我地香港!

送多大家一句John Lennon 既quote: (連儂牆之父)
「當抗爭向暴力升級，你便墮入建制的把戲內。當權者會不惜一切地惹怒你，拉扯你的髮鬚，搧你的耳光，引誘你動粗。只要將你迫為暴徒，他們便有方法收拾你。唯一令當權者束手無策的，是非暴力與幽默。」

大家繼續努力! 香港既未來就喺我地手上!

[寫呢篇文章寫左我成差唔多2粒鐘, 感謝你睇哂!!! 希望可以比更多兄弟睇到啦]

最後我見到以下條片幾正, 記錄左811 香港黑警做左咩, 希望大家都可以share下比外國朋友睇下(有中英字幕)

我印象中一早有個po訂左
邊個衝就係鬼 一衝就制服 唔係主動捉鬼

唔完美，可接受，但需要改善、改進。

你哋啲冷氣軍師定咗咁巴閉呀
日日發夢想做大台

除左用行李車塞通道外，其他同意

Be humble Be polite stay clam

當鬼比人發現左 可以過去同佢say hello

補充返，
可以，應該話，
大家首先就係唔好諗捉鬼，
以上既流程係當有d 誘餌鬼做得太過份太挑釁時，一d 預先考慮好既應對方式。
畢竟我地唔知鬼會唔會主動挑釁，
起碼大家心底知道萬一真係有鬼明顯地出現，或者有戰友被鬼騷擾發動左捉鬼行動時，應該點進行統一、清晰、文明、對大家有利無害既行動。
我個人更希望大家唔需要做到，但有個共識既back up plan 總安全d

齋屌無意義
你有無方向點持續推動呢個活動？
唔衝
唔用私刑
捉到鬼就交俾記者採訪
好緊要

無人係大台
真普選都要接納唔同人意見
齋屌不如接受中共算Q數

唔一定係行李車，可以係其他嘢，但原則係唔好有肢體接觸

得罪講句 捉到公安都唔識用 係咪抵輸

國際形象好緊要
大家贏左之後
日後就以呢個姿態既香港面對國際
唔止係諗今日
仲有香港既未來

我個方向就係認同今日手足落手打條撚樣嘅決定
仲覺得打得唔夠
咁你又點睇

我嘅真心諗法就係一日唔係公開場合出手打一次人

其他手足 和理非 勇武都好
都唔會夠膽武力升級

今次係行出咗重要一步
同時亦都係保護緊以後嘅前線

等對方知道打人係會有後果 會有啲顧忌

唔知你又認唔認同
我可以慢慢同你討論

政府輸既係民意
如果民意取向
國際做法
係打撚9條仆街既
我好支持排隊彈佢春袋

制服左就唔打
警察做唔到既事
香港人做得到
呢個政府同執法機關要廢除
唔係現刻既事
係贏左要發生既事

但今刻做唔到
我地同政府有乜分別

唔好再妄想民意有實際作用啦
只能支持和理非而不能支持勇武嘅民意係完全無用
有用嘅話200人遊行應該已經達成我哋嘅訴求啦
結果係點你知我都知

我哋要爭取嘅唔係改變手足嘅做法
而係要將依兩百萬人變成可以接受到勇武嘅人

你問我哋同政府有咩分別
我可以話你知
政府就做到無條件咁支持自己人
但係我哋香港人就一直都做唔到
現場手足打佢其實係保護緊其他手足
同埋阻嚇緊對方再放鬼
係保護自己嘅行為
同政府黑警full gear 落手打人係兩回事
我哋已經係武力落後個一邊
你仲下下要求我哋捱打
咁前線點撐落去

重點
機場就好似一個國際片場
我地係要做場好戲
唔係單純不合作唱反調or革命
警唔郁就係唔適合郁手
d畜牲既主人都明
我地點可以中計

無惡意

今晚機場單野，大家真係要醒 | LIHKG

畀多張圖你睇

食飯同私刑本質不同

中央已出手，所有分化po請善用不推文回覆，叫人唔好再推，停止再將佢推上熱門

唔可以比林奠不費一兵一卒，不費一粒子彈就瓦解機場和理飛

「理性討論」 機場和你飛

不如試下跟國際人道法？

「軍規」唔想今晚機場嘅嘢重演同我入哂嚟!!!!!!!

香港係國際都會

政府同警做唔到

唔代表我地唔得

支持

即使今日做得無咁好，唔緊要，之後做番好Ｄ咪得囉！

建議日後活動方式：

１ 好似一星期前咁只需要坐係度，唔好阻人走，唔好去離境大堂，只去接朋友機
２ 只坐係度，大家咁和平，跟本Ｄ鬼都唔做得Ｄ咩，所以唔使捉鬼。如果佢地挑起騷亂，影低佢

以上是小弟愚見，大家冷靜呀，距離９／９（美國國會開始開會）只有廿多日

不分化，不分割